《從美孚步行到太子，全香港最危險的一段路》2020- 荔枝角宋城恐怖蠟像篇。

序
剛開始的時候這不過是個荒誕的都市傳說，但漸漸地卻成為人所畏懼的禁忌。
“在凌晨一時正 從美孚第四期的飛馬廣場出發，只要在天亮前成功步行到太子的花墟公園,那你任何一個願望都可以實現。”

對於這個傳說，一眾聽眾也是一笑置之，這種天方夜譚式的故事，或許只有小孩才會相信吧，這就跟阿拉丁的神燈能實現你任何願望一樣。這種所謂的新興都市傳說實在是太多太多,大家都覺得這是大學生們課餘作出來的故事, 從沒有人認真看待過，直到電視台A的怪談節目進行了一場深夜的探訪…….

序章可在這裡重溫：
第一章美孚影都大屠殺篇：

你身在
美孚－》荔枝角－》長沙灣－》深水埗－》太子

Chapter 7) 父與子

漆黑一片的入口便是直接通往荔枝角的隧道；“我們接下來便要進入荔枝角了”家俊輕呼一口氣便跟其餘三人走進了隧道，帶著手電筒，走進漆黑一片的通道,他們慢慢聽見了奇怪的聲音。

中年男人聲:“什麼時候我才可以死掉….我想死…我想死…”
小女孩聲音:“現在是什麼時候了…已過了三年嗎…媽媽我真的很想你，” 老人聲音 “我真的很後悔….早知道的話我一定不會進入這裡”
年青女人聲音”我到底是誰,為什麼我什麼都忘記了,我的眼前只有漆黑….”

形形色色的聲音在隧道傳出,在狹窄的空間四處迴盪著。他們的說話帶著淒慘跟絕望,還有無盡的孤獨。奇怪的是沿路上家俊隱約可見左右兩旁都刻上了中國古代的壁畫，壁畫上的內容都是中國古代貴族的奢華生活，有貴族泛舟湖上，年青貴族男女在江邊飲酒作樂，高樓上的藝妓正向賓客彈著琵琶，家俊隱約認得壁畫上的人都是南宋的貴族，公元1127年宋室從開封南渡杭州，將中原的文化帶到往日被稱為南蠻的土地，關展了中國南部的文化發展，而南宋的未代皇帝更與香港有密切關係，8歲的宋端宗正是因病在大嶼山去世，這也是家俊也熟悉的故事，因為他的父親正是一個熱愛傳統文化的商人。

但就在這時，呼喊聲愈加淒厲。 這讓家俊想起了一首短詩
“在漆黑中只有絕望,.
快樂已離開了自己,
只餘下悲傷;
沒有甜美的生日蛋糕,
只有無情的瘟疫;
一下又一下將自己的眼珠刺破;
一腳又一腳踏破地上的心臟;
看,黑暗我戰勝了你!!!
看….我真的…. 戰勝了你……”
作這首詩的人正是1994年在這條路上失縱的女演員M小姐，她挑戰這條路之時正向公司隱瞞著她癌症的痛情，這首詩也訴說了她的痛苦。

慢慢地家俊，小杰與美詩 三人人已走出了漆黑的隧道,到達了荔枝角某個工廠單位,舉目所見製衣工廠內都是大型車衣機械跟發黃的布匹,但這些機械都滿佈蜘蛛網,顯而易見這是個早已荒廢了的製衣工廠。畢竟在8,90年代,香港工業陸續北移,往日支撐著本地的製衣業已漸漸式微,很多在港的製衣工廠倒閉,餘下一大堆荒廢的機械。看著眼前這些破舊的機械，家俊也不會感到陌生，因為這裡正是他父親當年在荔枝角的廠房。

在製衣業旺盛的年代，這間廠房養起他們一家，也是因著同一間廠商造就了他們一家富饒的小康生活，往日曾經任性妄為的家俊也有一段被稱作小皇帝。但97年一場金融風暴，父親的生意也正式失敗了，他們也因此搬離了美孚，而在同年父親也因著挺不住沉重的壓力而在這間廠房自殺。

想不到現在他再次來到父親往日自殺之地，這也讓他憶起了這一段不願記起的追憶。

但就在廠房的一角，家俊發現到地上有一張泛黃的照片，那是一個穿著中國宮廷服的小男孩。 家俊怎也不會忘記這個孩子的臉容，因為他正是7歲時的自己，那年他跟父母來到了杭州旅行， 父母安排他穿上了皇帝的衣服拍照，拍這張照片的人正是他的父親。

但這張相片早在搬屋時已不見了，到底是什麼原因它會在這裡出現呢，就在相片的背部，家俊卻看到一個奇怪的笑臉 。

突然傳來了小杰的聲音 “看，我們已到長沙灣道了！”家俊跟美詩探頭望出窗外卻看到長沙灣廣場,他們顯然已到達了荔枝角段的長沙灣道。只要走下這棟大廈真走出大馬路便可以直上長沙灣,深水埗。

“來，走吧。美詩如是說。 家俊也漸漸放鬆心情，繼續接受這條路的挑戰。

窗旁的五色光管映照著漆黑的工廠,距離出口的一段路都放上各式各樣的模特兒公仔。這幫模特兒公仔包括了年青女人,男女小孩,跟年青男人,一路走向出口, 家俊都會望向他們,他們的臉孔跟平常在服裝店看到的模特兒公仔不一樣,每張臉容都不同,彷似一個個獨一無二的人一樣,看著他們的眼睛，家俊總覺得他們在跟自己訴說著一個個不同的故事。

“家俊哥哥,你看…這個模特兒公仔長得像某人似的”小杰突然指向其中一具女性模特兒公仔。家俊仔細一看,卻發覺她的面容長得很像一個電視台主播,她正是當日帶同隊伍採訪美孚至太子傳聞失蹤的前女星M小姐。這幫都是美孚至太子一路上的失敗者,家俊直覺眼前的所有模特兒都是曾經步行這段路的人。但為免嚇怕他們,決定不跟美詩等人說。

“小杰,這只是個普通的模特兒公仔,不要想太多了…”

同一時間，接近出口旁美詩也發現了一個血紅色的大鋼箱，她走前一看，卻看到一堆模特兒的殘肢，更傳來陣陣異味。

‘快離開吧！’家俊叫著美詩，但她卻頂不住異味差點嘔了出來。

在出口前，家俊不禁再次望向這幫模特兒公仔, 望向那個女星M小姐的模特公仔,他的心實在很不舒服，他很清楚知道在隧道中的聲音都是她們發出的。

但步出製衣工廠的出口後，卻見外邊的升降機早已荒廢，現在只有沿樓梯走下才能離開大廈。 從八樓一直走，很快便到二樓了，再下二層便可到達底層長通長沙灣道。

但眼前二樓往一樓的樓梯卻被木板緊緊堵塞，當美詩跟家俊正在苦惱時，小杰卻已打開了二樓的太平門，他卻發現一個躺大的貨倉，而貨倉內所堆放的卻是一堆奇怪的蠟像。這些蠟像大都是世界各國的名人，但更多的是中國歷代的名人，有慈禧、魯迅及秦始皇等。這堆蠟像全都顯得十分殘舊，有些更丟了手腳，比剛才的模特更為恐怖，而在這貨倉的窗上更緊緊貼上紅色膠紙跟符咒。但小杰卻發現貨倉的尾端有另一道太平門，說不定能通往一樓離開。

在小杰的建議下，美詩跟家俊決心一試。但家俊走進貨倉時卻立馬認出這幫蠟像的來歷。

‘這些全都是當年荔園宋城蠟像館的蠟像............’
《第7章完》